銀公：本港銀行體系有充夠資金去應付資金流出

infocast

<匯港通訊> 銀公署理主席梁兆基表示，對於港元近來疲弱，主要由於自2008年美國量化寬鬆，帶動本港資金流入1萬億港元，而本港銀行體系結餘充裕。

他又指，環球退出量化寬鬆，或會影響港匯，若港匯觸及7.85弱方保證兑換水平，而金管局出手就會賣美元，買港元，這是一個聯繫匯率之下的恒常的機制，即使港匯觸及7.85水平，不代表有龐大資金流出。

他補充，本港持有4萬億元高流動資產，而外匯基金佔其中的3萬億元，相信本港銀行體系有充夠資金去應付資金流出，對本港來説完全不是任何憂慮。(EC)

又唔加

係呀 冇資金流出

挑金管局機

支那由14年中到17年1月，燒左成一萬億美元外匯儲備
真係走資起上黎，一萬億港幣燒得幾耐？

靠波叔同班國際炒家鬥會點?

真係好似支那咁齋燒儲備咩都唔做咩？

旨意一個連派錢咁簡單既野都搞到成劈屎既人

真係開戰嘅會唔會特赦曾爵士出嚟幫拖

黎緊5月fed隨時又加
2個月睇下走到幾多錢
你咪唔好加囉

佢地怕加息堆死樓市